香港既工接工風氣/文化係其他國家是否普遍?

香港人就好似阿卡曼,返工就係每個香港人中左既咒
一旦開始左人生第一份工就會自動上晒腦
不停返工不停返工,唔會比自己停落黎,唔會比自己做其他野
人生意義就係返工,返工就係每個人既集體回憶,返工就係我地既核心價值
認真問係咪得香港人先咁痴線

而家呢個風氣開始改緊既
特別係多左年輕啲既初創公司

連我自己都會不自覺咁
好想搵工,好想升職,好想加人工
唔知點解,但我心底又其實好憎返工
真係好似中左身為香港人咀咒咁

可能受環境, 身邊人影響掛
不過有衝勁係好事來既
真係唔想返工既
休息幾個月未嘗不可

生活成本太高 食政府又死撚得

其他國家有d福利好啲 唔做一排都唔洗死住

仲有香港人觀念問題 一日冇野做就屌你廢 覺得你懶 問你做乜撚野咁耐唔返工

有想搵工想加人工依個心態已經算好，最恐怖係有啲人明知間公司勁閪冇人工加，但因為入咗comfort zone繼續做落去，十幾年仲係原地踏步，生活冇改善直到退休咁就一世

quit咗佢